<resources>
    <string name="app_name" translatable="false">MortalKombatBio</string>
    <string name="raiden" translatable="false">Raiden</string>
    <string name="raiden_bio" translatable="false">
        Бог Земного царства, известный под разными именами, но неизменно его защищавший. Главный поборник всего хорошего и противник всего плохого. Бог грома, но далеко не старший из всей плеяды.
Благодаря Рейдену и его чемпиону Лю Кану, у Шао Кана раз за разом не получалось захватить Землю. Также Рейден сдерживал Преисподнюю, где оказался падший Старший бог Шиннок. Раз за разом он перепрятывал амулет Шиннока, но его вечно кто-нибудь находил.
Самым ужасающим таким случаем стало убийство Лю Кана колдунами Шан Цзуном и Куан Чи не без помощи этого амулета — с последующим воскрешением короля драконов Онаги, которого когда-то предал и убил Шао Кан. Колдуны занимались оживлением каменных воинов Онаги, перемещая в них души умерших людей, в том числе знаменитых бойцов разных миров.
Тогда Рейден пожертвовал собой и уничтожил всё вокруг. Впрочем, Рейден в итоге выжил, но ожесточился — отныне он решил контролировать чемпионов Земли, чтобы его любимый мир процветал. И в этом желании он не останавливался ни перед чем.
    </string>

    <string name="lukan" translatable="false">Liu Kang</string>
    <string name="lukan_bio" translatable="false">Воспитанник шаолиньских монахов и мастера Внешнего мира Бо’Рай Чо, хороший друг Кун Лао и избранный Рейденом чемпион Земли. Именно ему удалось несколько раз спасти Земное царство от вторжения Шао Кана. Затем, во время событий Deadly Alliance, он был убит Шан Цзуном и Куан Чи. Впоследствии Лю буквально разделился на две части: пока обезображенное тело, воскрешённое начавшим своё грехопадение Рейденом, убивало людей, дух путешествовал от одного героя к другому и боролся со злом.
В перезапущенной в 2011 году вселенной Лю Кан тоже, впрочем, успел побыть мёртвым: его в ходе конфликта случайно убил Рейден. Этот сценарий «Лю Кан против Рейдена» прослеживался во всех временах и вселенных. И Лю всегда умирал.
    </string>

    <string name="kunlao" translatable="false">Kung Lao</string>
    <string name="kunlao_bio" translatable="false">Это имя носили два бойца. Первый проиграл давным-давно на турнире и умер от рук принца Горо. Его потомок взял то же имя и решил отомстить. Впрочем, месть его была даже не столько из-за убийства предка, сколько из-за резни в Шаолине по приказу Шао Кана. Прежний орден монахов тогда просто перестал существовать, но Кун Лао вознамерился его возродить и взялся воспитывать новое поколение.
Кун Лао всегда стремился к мирной жизни, но каждый раз пересматривал свои планы. После убийства Лю Кана Шан Цзуном и Куан Чи он вновь отправился мстить, но был убит — а затем воскрешён Королём драконов Онагой в качестве зомби. Потом Лю Кан освободил душу друга, но случилась перезагрузка.
    </string>

    <string name="shantsung" translatable="false">Shang Tsung</string>
    <string name="shan_tsung_bio" translatable="false">Главный трикстер во вселенной Mortal Kombat. Шан Цзун никогда не был абсолютным злодеем и не добивался высокого положения, как Шао Кан или Шиннок (если не считать альтернативные концовки), но всегда был где-то рядом, творя свои колдовские делишки.
В обеих хронологиях Шан Цзун изначально состоял на служении у Шао Кана, являясь, по сути, его правой рукой. Благодаря ему, в частности, появилась на свет отвратительная Милина — клон принцессы Китаны, — а Кенши ослеп. Он же помог Шао Кану вторгнуться на Землю в третьей части MK. В старой хронологии Шан Цзун однажды даже вплотную приблизился к мировому господству, объединившись с некромантом Куан Чи и убив Лю Кана, но пал от рук своего же сообщника.
    </string>

    <string name="general_shao" translatable="false">General Shao</string>
    <string name="general_shao_bio" translatable="false">Во вновь перезапущенной вселенной MK Шао Кан больше не Кан — то есть не император Внешнего мира. Но до тех пор он был, пожалуй, главным злодеем вселенной Mortal Kombat. Происхождение Шао точно неизвестно, однако давным-давно он был советником короля драконов Онаги, что правил Внешним миром. Затем Шао предал своего предводителя и занял его место.
Шао Кан захватил множество миров, включая родину вампиров Ватернус и Эдению, которая тогда не уступала в размерах Внешнему миру. С королём Эдении Джерродом Шао расправился, а королеву — Синдел — взял в жёны, заодно удочерив принцессу Китану. Некогда великая и богатая Эдения превратилась чуть ли не в выжженную пустыню.
Но Шао всё было мало, так что он покусился и на Землю. Впрочем, несмотря на свои ум и власть, а также помощь придворного колдуна Шан Цзуна, Шао Кан несколько раз подряд потерпел сокрушительное поражение, а затем и вовсе едва не умер во время событий Deadly Alliance.
В игре Armageddon, когда все герои Mortal Kombat схлестнулись в битве, выжил только Шао Кан. Наконец-то император пришёл к полному мировому господству, но помешал Рейден, отправив перед смертью послание прошлому себе и тем самым перезагрузив вселенную.
    </string>

    <string name="sindel" translatable="false">Sindel</string>
    <string name="Sindel_bio" translatable="false">Бывшая королева Эдении, прекрасной страны, разорённой Шао Каном. Император Внешнего мира влюбился в неё и взял в жёны, заодно прихватив в семью и её дочь Китану. Но потом Синдел умерла в Земном мире, предположительно, покончив с собой от тягот жизни с тираном. Её последующее воскрешение позволило Шао напасть на Землю в обход турнира: там находилась его королева, и Старшие боги не были против, чтобы он её себе вернул.
Восставшая Синдел сначала заняла сторону зла, но затем, благодаря дочери, вспомнила о захвате Эдении и гибели своего бывшего мужа. Тогда королева пошла против Шао Кана и, воспользовавшись его очередным поражением от рук чемпионов Рейдена, заняла трон своего родного мира.
    </string>

    <string name="kitana" translatable="false">Kitana</string>
    <string name="Kitana_bio" translatable="false">Дочь Синдел и принцесса Эдении, которую забрал себе в услужение император Шао Кан после того, как напал на её царство. Долгое время Китана не знала, что приключилось с её родным миром и кто она вообще такая, работая на Шао в качестве преданного убийцы.
Однако затем, когда тайное стало явным, она ополчилась против приёмного отца и даже переманила на сторону добра свою мать. Вместе с королевой Синдел они восстанавливали Эдению, пока туда не вторгся падший бог Шиннок. Спустя время Китану убили, но тут же воскресили в качестве ревенанта.
    </string>

    <string name="milina" translatable="false">Milina</string>
    <string name="milina_bio" translatable="false">Психически неуравновешенный клон эденийской принцессы Китаны, которого создал Шан Цзун в Ямах Плоти Шао Кана. В своём эксперименте колдун использовал кровь Китаны и таркатанов — расы кочевников-мутантов из Внешнего мира. Так что Милина вышла внешне похожей на Китану (чем Шао Кан, конечно, воспользовался), но при этом безумной и кровожадной.
В старом таймлайне Милина даже успешно заняла место своей «сестры» в качестве принцессы Эдении, а затем пыталась пойти против «отца». После перезапуска 2011 года ей повезло меньше: немного побыв в кресле императора Внешнего мира после падения Шао, она вскоре была казнена.</string>

    <string name="baraka" translatable="false">Baraka</string>
    <string name="baraka_bio" translatable="false">Таркатанец, представитель кочевого народа, ведущего весьма варварский образ жизни. Его раса — это смесь жителей Внешнего мира и демонов из Преисподней. Собственно, вся роль Бараки в Mortal Kombat — быть кровожадным слугой того, кто сильнее. В изначальной хронологии это был Шао Кан, потом Шиннок, а затем и Онага.
После перезапуска 2011 года ничего особо не изменилось — разве что роль Шиннока оказалась не так масштабна, а Онага не возвращался к жизни вовсе.
    </string>

    <string name="tanya" translatable="false">Tanya</string>
    <string name="tanya_bio" translatable="false">Эденийская предательница, что добровольно впустила Шиннока в свой мир в оригинальном таймлайне. Дочь посла, перенявшая от отца искусство дипломатии, которое привыкла активно применять.</string>

    <string name="reptile" translatable="false">Reptile</string>
    <string name="reptile_bio" translatable="false">Заурианец из Затерры, родной мир которого был уничтожен Шао Каном. Это, впрочем, не помешало Рептилии встать к императору на службу. Как и Барака с Таней, после Шао Рептилия присягал на верность и другим злодеям. Его главная мотивация — каким-нибудь образом вернуть к жизни свою расу, но сбыться этому, похоже, никогда не суждено.</string>

    <string name="nitara" translatable="false">Nitara</string>
    <string name="nitara_bio" translatable="false">Вампирша из Ватернуса, захваченного и присоединённого Шао Каном к Внешнему миру. Что необычно для вампиров, в Mortal Kombat Нитара — скорее положительный персонаж. Если она и делает что-то злодейское, то только ради своего народа. Который, кстати, ей удалось освободить от гнёта Внешнего мира с помощью Рептилии.
Некоторое время вампиры процветали, пока на Ватернус не вернулся давно уж позабытый магический меч, чьё предназначение — убивать вампиров. Столкнувшись с геноцидом, Нитара начала расследование и в результате вышла на Ашру, новую хозяйку меча. Их конфликт, впрочем, так особо ничем и не закончился.
    </string>

    <string name="ashra" translatable="false">Ashra</string>
    <string name="ashra_bio" translatable="false">Демоница из Преисподней, в руки которой однажды попал магический меч, овладевающий сознанием хозяина и внушающий ему благую цель. Ашра решила, что её задача — очищать мир от зла, убивая демонов, а затем и вампиров. И если адские создания Куан Чи, может быть, и были достойны смерти, то за что массовым убийствам подверглись вампиры — неясно.
    </string>

    <string name="limay" translatable="false">Li May</string>
    <string name="limay_bio" translatable="false">Ловкий боец из одной маленькой, но важной деревушки во Внешнем мире, которая была уничтожена после того, как Шан Цзун и Куан Чи объединили силы, создав Смертельный альянс. На месте родного дома Ли Мей колдуны стали возводить дворец, который должен был открыть портал на Небеса, ну а самой девушке они предложили биться на турнире, как это водится в Mortal Kombat. Затем девушка обучалась у Бо’Рай Чо (учителя самого Лю Кана) и воевала с королём драконов (на стороне добра).
</string>

    <string name="reiko" translatable="false">Reiko</string>
    <string name="reiko_bio" translatable="false">Изначально — генерал армии Шиннока, примкнувший затем к Шао Кану. Рейко был жестоким воином империи, беспрекословно выполнял все указания Шао и, судя по всему, мечтал занять его место.
    </string>

    <string name="havick" translatable="false">Havick</string>
    <string name="havick_bio" translatable="false">Выходец из царства Хаоса, главная цель которого, как ни странно, сеять хаос. Впрочем, в войне против Онаги Хавик встал на сторону добра, так как король драконов собирался править как-то уж слишком организованно.
На самом же деле Хавик стремился заполучить сердце Онаги, которое должно было дать ему возможность воскрешать мёртвых.
    </string>
    <string name="mk_1_biography">MK 1 biography</string>

</resources>